會所

昨天到訪朋友住的海上居，打開家門，其實，我覺得都差不多。豪宅的賣點，對於我來說，仍然是會所。甚麼落樓下便可健身跑步游水很方便之類的就不再贅述，今天有感，是因為拖著一個歲半的小女生。

海上居會所有兩個為小朋友而設的戶外公園及一個室內遊樂場，你會說澳門各區也有公園，嗯，但各區公園，各有特色。有些潮童聚集，有些內地勞工聚集，有些南亞朋友聚集，總覺得不很安心。進海上居，管理員必定要業主聽電話才放行，管理挺好。會所內屬較上游人士，教育程度較高，公園內的朋友也邏輯上較有修養，即較乾淨，較有禮之類。再者是沒有跑幾步就是馬路，安全得多，眼看設施比較乾淨清潔等等等。

多存兩百換有會所的正兩房，對於兩個名校老師來說，其實，也不算極難。就需要，刻苦一點。也不是太刻苦啦，我和另一半的洗費，曾令不少身邊人瞠目。朋友送別我們時說了句︰少去一點旅行。嗯，其中一項。

小女生很乖巧，過程中，只因兩件事而放開過我的手。一是每逢走到電梯前，她便衝前要撳掣。二是經過七彩繽紛的兒童游樂場時，便衝到入口。但爸爸不准，小女生沒有吵鬧，只是回頭，送出一個失望的眼神。或許將來有一天，我會帶著自己的一歲半女兒到朋友的會所玩。離開時，她也可能會回頭給出這眼神。要為這眼神加句OS，我想是︰阿爸阿媽，你哋過去戈幾年做咩唔洗咁大唔努力啲草錢買豪宅。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字